Sel 3mal Mai 1874.Kaebas Koggokonna wöörmönder Josep Sallo,et Jakob Wända olla aastal 1873 Koggokonna Maggasiaidas 51 1/2 karnitsat rükkit,41 karnitsat odrat ja 34 karnitsat kaero võlgu jäenud kedda nüd Jakob veel ei olle ärramaksnud. waid peab ütlema et se võlg temmale ei pia puduma,vaid temma wenda Johanni omma peab ollema.Sai Jakob Wända ette kutsutud kes ütles:et temma olla kõik se Maggasi võlg mis ta ennesele wõtnud ärra tassunud;agga võlg mis ülletemma kässuta ramatus  kirjutetud  sedda temma kül ei maksa,sellepärrast et se temma võlg ei pea ollema.1.Tunnistas Maddis Saar,et Jakob Wända naene tahtnud 6 Tschetwerik rükkit võtta mis peale  WöörmönderJosep Sallo olla ütelnud,et nenda palju ei või anda,et võlg väga suurest peab minnema,et Johan Wända wõlg peab ka jubba liggi arwataw ollema.2. Tunnis Jaan Kokka,et temma olla Maggasi aidas olnud,kui Jakob Wända naene ommale lasknud sisse kirjutada,siis olla Johann winud võlg ka selle omma ramatuse kirjutetud. Mõistis Kohhus et Wöörmöndrit peawat issi need 41 Karnitsat rükkit 41 Karnitsat odrat ja 34 Kaero sisse maksma,sellepärrast,miks nad süggise nõudmata olla jätnud;agga Jakob Wända peab issi need temma wallast maksmata jäenud 10 1/2 karnitsat rükkit ärratassuma,kedda ka Jakob Wända ühhe Rubl:25 Kop ärra tassus.
                                                                    Peakohtumees  Paul Willemson  +++
                                                                           Kohtumees Josep Havakiwwi +++
                                                                           Kohtumees Josep Rosenberg +++
Märkus.Peale Kohtu otsuse kulutamist  pallus Koggokonna Wöörmönder Josep Sallo et Jakob Wända warrandusest selle temma nõutud Maggasi willi valla eest saaks nenda palju kinni pantud,kunni suurem Kohhus saab sedda ärra selletama. 
